Üks tuhat üheksa sada esimesel aastal Detsembri kuu üheksa tõistkümnendamal päewal ilmusid Krootuse walla kohtu ette tema koosolekule Krootuse  walla maeas talupoead Kiuma wallast Peter Josepi poeg Sõrg ja Gustav Joosepi poeg Sõrg ja palusid järgmist heaste läbi mõeltud ja koku räägitud lepingut lepingu raamatusse kirjutada ja kinitada.
"Tänasest päewast peale arwatud ei ole Gustav Joosepi poeg Sõrg'l midagi oma wenna Peter Josepi poeg Sõrg praegusest ehk eenpool olewast liikumata ehk liikuwast warandusest õigus omale nõuda ehk saada, Kuid ainult kolmsada rubla /300 rubla/midas Peter Joosepi poeg Sõrg oma wenna Gustav Josepi poeg Sõrg'le ilma protsentita järgmistel terminidel peab maksma, nimelt:15 Weebruaril 1902 aastal 			  40 rbl		15 Detsembr    1902  a			  60  "		15 Detsembril 1903 a			  70  "		15 Detsembril 1904 a.			  70  "		15 Detsembril 1905 a 			  60  "		                                                        Summa			300 rubla		
Lepingu osalised tunnistawad, et leping mitte wälja mõteltud, et kõik waidlused tema wastu kõrwale jättawad ja et lepingu hind mitte üle Kolme saja rubla ei ole. Sünnib peale tänase, lepingu osaliste wahel uus wõla laen, siis ei puudu see selle lepingusse.
Kusta Sõrg [allkiri]   Peter  Sõrg [allkiri]
Üks tuhat üheksasada esimesel aastal Detsembri Kuu üheksa tõistkümnendamal päewal on Krootuse walla kohus eesseiswat suusõnalist lepingut kinitanud, misjuures walla kohus tunnistab, et lepingu osalised kohtule isikulikult tuttawad, et neil seaduslik õigus aktisi teha ja et peale selle lepingu ette lugemise temale lepingu osalised Peter Josepi poeg Sõrg ja Gustav Josepi poeg Sõrg tõeste oma käega ala kirjutanud on.
Kohtueesistuja J Kuhi [allkir]
Kirjot Ckuddo [allkiri]
1907. aastal 28. Mail № 97 all ärakiri Gustav Sõrg'le wäla antud ja 15 kop tempelmaksu sisse nõutud.
Kohtueesistuja J. Kuhi [allkir]
